# Проект 
Лямбда архитектура данных телеметрии МКС  

## Архитектурные диаграммы
- [ ] [Архитектурная диаграмма] - Пример получившегося дашборда с координатами станций.

## Статус проекта
Проект на стадии MVP, требуется рефакторинг, расширенное тестирование и уточние бизнес-требований к пайплайну данных

## Файли и сторонние зависимости
- [ ] [Orekit](https://www.orekit.org/site-orekit-tutorials-12.0/downloads.html) - По ссылке необходимо скачать и распаковать orekit data master zip и скопировать в путь src/main/resources/orekit-data проекта SparkELStreaming/
- [ ] [Космические станции.pdf] - Пример получившегося дашборда с координатами станций.

***
## Запуск
 1. Cначала нужно развернуть KAFKA, POSTGRESS, METABASE, через выполнение команд docker-compose в проекте PipelineOpsInstruments
  2. Запуск проектов в порядке SparkELStreaming -  в ожидании данных из  Kafka.
 3. Запуск  ScalaUrlSourcer для pull задач получения данных из  api в Kafka
 4. Проверка наличия данных в трактах: Kafka UI - localhost:8080, Postgress - localhost:5432, 
 5. Построение дашбордов и аналитика поступающх в хранилище данных через BI Metabase- localhost:3000.

Запуск  sbt  проектов производился через Idea sbt shell - clean, update,run

## Развитие проекта
Переход на многосерверное решение для связи KAFKA + Spark-Streaming ( много партиций и много брокеров). Возможен переход на хранилище типа NO-SQL Cassandra.

## License
Проекты  построены на публичных open-source проектах, лицензия не проверялась

